1. ![alt text](app-architecture.png "app architecture")
2. Я выбрал микро сервисную архитектуру, так как приложение должно выполнять много разноплановых задач, которые очень удобно разделить на отдельные компоненты — сервисы. Так же заказчик хочет развивать и масштабировать бизнес, возможно он будет добавлять различный функционал или менять используемые компоненты на более выгодные или современные по мере роста и расширения его бизнеса.
3. Наше приложение не требует постоянного обновления данных для множества разных пользователей в реальном времени, так что нет нужды использовать WebSocket, по этому я выбрал http(s)(библиотека express), как проверенный и широко используемы протокол передачи данных. Хотя некоторые сервисы можно реализовать как single page application и использовать там условный socket.io или websocket.